[生番搞金融]澳門證交所方案 已呈中央

【本報訊】廣東省地方金融監督管理局長何曉軍表示，成立澳門證券交易所的方案已經呈報中央，希望能夠將澳門證券交易所發展成人民幣離岸市場的納斯達克。澳門金管局則指，已委託國際顧問公司對此開展可行性研究，相關研究工作正有序進行。

何曉軍稱，現在廣東有600間上市公司，但有4.5萬間國家級新興企業，上市公司數佔廣東國家級新興企業比例甚低，反映深交所和上交所不能滿足需求。廣東要進一步篩選出廣東明星企業，讓更多企業上市。

冀成「人幣離岸納斯達克」

他續指，當局已幫助澳門制定了澳門證券交易所方案，希望澳門證券交易所成為人民幣離岸的納斯達克。該方案已呈報中央，希望可以成為澳門回歸20周年的禮物。
澳門金管局指，考慮到澳門鄰近已有多個成熟的金融中心，澳門要在此領域有所突破，必須充分了解自身優勢。因此，上述可行性研究將以「發揮澳門所長、服務國家所需」為原則，並根據國家對大灣區的戰略部署作整體性的考慮。另外，廣州期貨交易所已經在部門徵求意見，估計今年年底之前可能會獲批，該交易所將與碳排放相關。

責任編輯：梁智豪
版名： 金融

人唔笑狗都吠

點解始終唔明有啲野唔係你話係就係

澳門根本就無咩優勢可言

[前線][文宣入]用黑警借車反咬政府一口

幫推
我地有能力反分化政府！
推呀！

咪係，d人國際視野都唔夠喇

英文廢到仆街

又開多個賭場

首先，澳門係自主權都無
係「廣東省地方金融監督管理局」決定所有野

葡文又唔撚識

但你玩過界，咪香港開賭場
我就放長雙眼睇金沙同MGM會唔會自己過來香港開檔

仲有，成個澳門都係用港紙，我要打巢你有幾難？

拿你香港知驚未，澳門要取代你啦

澳門咁撚廢 繼續放資源落去根本係攞舊石dump腳趾
利申：澳門人

去澳門都係賭番兩手

鉅記定咀香園上市先

成日謀住香港嘅國際金融中心地位，先搵上海、再搵深圳、再搵澳門，得啖笑。
反而咁著急想取代香港，側面反映出香港係中國嘅真·春袋

又無人才又無法制，揾鬼投資咩
前排倫交所唔理你， 而家又急住搞澳門， 睇黎好等錢洗喎

香港都用左幾十年時間, 邊有可能一朝一夕整到出黎

咪係，見我澳門朋友個阿哥寧願去香港生活
就知高學歷根本無用武之地

唔知有幾多澳門人去左香港打工

留名支那話沃門十年後取代香港

深圳呢？又話深圳可以取代到香港既

借一國兩制個朵 借尸還魂 加埋澳門仔咁撚多順民同埋一早俾大陸同化咗 同十年前既廣州冇區別 再過十年就係今日既廣州
呢個如意算盤就響啊 最好搞得成

就算澳門開得成都要有公司黎先得架
真係話開就開咩 你估7-11阿
最好笑係連我公司班藍絲都唔信佢開得成
利伸：澳門人

算9數啦。取代搞左20年啦，深圳-〉上海-〉上海自貿區-〉前海-〉深圳。今次又玩9澳門？澳門淨係用黎洗中國黑錢嫁，做唔到南大門嫁。

對唔住呀, 我地香港唔搞事啦

澳門呢個黃賭洗黑錢中心，做返佢本份物算囉，學人搞乜鬼金融啫

鏡湖謀財

7-11都要搵啲水魚落搭做特許經營先開到咁多間啦

改名叫鏡湖金融

個賭場叫證交所之嘛，本行嚟嘅

美國提早緊急法凍結支共黑金一鋪清袋一鑊熟

香港已經有個大賭場 馬會 只係佢好似冇諗住做大姐

將以前東莞個套搬去澳門
澳門就有用, 一定賺到大量外匯

十大活躍澳股
南光集團 中國銀行澳門 鏡湖醫療集團 澳門電力 澳門電訊 澳門自來水 澳廣視 澳門航空 來來超市

外資根本對澳門幣無信心
當你人仔咋
無美國佬睇場你搞得成金融中心

賭城加離岸金融中心 超級走資中心
諗出黎果個都要打把
肯定係想自己啲錢可以快啲走

可以講開得成 唔洗一年支那都收皮

咀香園/鉅記可否一戰

澳門係有優勢的

你地估下

世界洗黑錢中心~機會大D

澳門抄香港馬會都搞唔起啦

澳門賽馬會廢到無倫

澳門人睇住, 到時批哂中資企業去澳門上市, 再動用澳門財政儲備去接貨
外資就肯定唔會入注, 等你地塘水滾塘魚, 睇住中共點樣轉移你地既勞動成果

佢地明唔明 國際金融中心地位唔係你話係就係
起撚到金碧輝煌你唔係呢個料人地都唔會信你

改改張澳門紙幣字體先再講嘢啦

澳門做黃賭毒咪得
年年派錢, 大家開心就得啦

澳門搞個馬場都可以謝成咁

單係控制新聞，任意立法，黨官商黑勾結貪污，已經注定唔係真正國際金融中心。

大西少女體

深圳同上海呢？搞唔掂啊？？

搞番澳門全球首家最大線上賭場好過啦

支那狗諗野你諗得明手就唔係支那狗啦

有沙圈

搵咁撚多 會撚上市

我覺得似想割韮菜多D

我唔覺得會有外資上市
有料去晒香港喇

留名等睇收皮

個法律體系註定佢做唔到金融中心
約倫港都係行英式普通法

New York？

戇鳩鳩 嗰度啲法制又唔係特別好 係搞不如去上海北京深圳搞 點解要去澳門呢

點解係 廣東省地方金融監督管理局 宣怖

香港有外資係因為人地信任英國佬同英國佬留低果套制度，而唔係信任香港地方或者信任中國人

仲有星架坡，做得國際金融中心就要行英美式普通法，仲要有司法獨立

呢樣嘢注定上海深圳冇可能取代香港，只可以做塘水滾塘魚嘅本土賭場

澳門搵啲高少少生產力既人都無
連 地盤佬都係香港過去

搞澳交所預左深圳珠海一車車人去做

你咁樣係嚇我唔到架

哈哈，呢個差d唔記得
不過都好過沃門喇
起碼新加坡同香港都有好大學培養人才
沃門得間垃圾到唔垃圾嘅澳大，隨時連嶺南都屌打佢

話時話，澳門大學畢業嘅人會去邊
見以前去香港搵工多，尤其有香港身份證嗰班

唔係點解深圳搞咁耐都取代唔到香港
見佢想取代廣州省會個地位就知幾有野心

繼上海同深圳
再多一個地方出醜

講中晒了！

山頂害命

約lor

安份咁做個東方拉斯維加斯
冇配套唔好學人做金融

當人白痴

岩啦 比唒d垃圾中資過澳門